7 間 VPN 公司洩露香港用戶資料 逾 10 億份文件於網上被公開

隨著港版國安法的正式實施，不少香港手機用戶亦選擇使用 VPN 上網以隱藏網絡足跡。不過，外國媒體 TechNadu 就在最新的報道中指出，目前有 7 間以香港為基地的 VPN 公司疑似以不妥善的方式儲存客戶資料，或者令接近 2000 萬用戶的資料外洩。

外媒 TechNadu 在報道中指出，有 7 間以香港為基地的 VPN 公司同樣將用戶資料儲存在不受保護的公共伺服器上，或將令接近 2000 萬名用戶的個人資料如 IP 位置、電郵地址、住址以及密碼等暴露於公眾前。他們又發現，是次存在用戶私隱外洩的 7 間公司中有部分曾聲稱不會保留用戶資料，欲如今被發現儲存了接近所有用戶的數據，情況令人擔憂。

報道中詳細指出是次存在危機的 7 間 VPN 公司全部來自同一間香港名為 Dreamfii HK Limited 的開發商，分別名為 UFO VPN、FAST VPN、Free VPN、Super VPN、Flash VPN、Secure VPN 以 Rabbit VPN，據悉已洩漏的文件多達逾 10 億的驚人數目，文件容量更高達 1.2 TB。

資料來源：

香港人唔用Linux嘅錯

睇個名都幾似免費野

你mrA